[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(249) 睇#1保你全家平安

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師

冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

Noctua Roadmap

AMD Motherboard VRM Tier List v2

VRM on All AM4 motherboards

Z490 VRM and tier list

Nvidia Ampere GPU

實卡效能 (2080 vs 3080)
3080 + ~80%

官方實卡FPS比較 (2080ti vs 3080)
3080 + ~40% FPS
FPS: 106 vs 150

發售日期 IN 美金
RTX 3090 - $1499 - Sept 24
RTX 3080 - $699 - Sept 17
RTX 3070 - $499 - October

3080唔好玩既

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASRock B460 Pro4 ATX
價錢：$840

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS Phoenix GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,960

1 x Seasonic M12II EVO 620W 80 Plus Bronze Full Modular
價錢：$599

1 x Antec Performance P7 Silent ATX
價錢：$399

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,397

想問下條list有冇問題
平時多數玩下pubg,LOL,睇YouTube,執相之類

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,145

新手求教，買比細佬玩下steam，LOL，想睇下有冇咩可以再細執

唔知Msi新嗰塊MAG B550 Torpedo會幾錢呢~

隻牛買500W都夠做 除非…

ram : crucial 3200

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX + ADATA D10 3200Mhz 2x16GB (預訂)
價錢：$3,229

1 x WD Blue WD30EZRZ 3TB 5400RPM 3.5
價錢：$525

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x AeroCool Bolt Mini RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,780

新手求師兄們幫下眼

主要畫室內圖2D3D，打下lol,對砌機冇咩認識，都係上網睇咗最低要求要咩抄埋一碟，求清指點一下細路我希望用到6.,7年

定係買張1060 s頂到3060出好

lm

有無NCASE M1 巴打換3080? TUF 個張應該放到??

係唔係我睇漏眼
無motherboard

買3060不如而家買2070S算

可預期3070大概都係10算 5000蚊左右

AMD Ryzen™ 5 3600
$1,529

MSI B450 GAMING PLUS MAX ATX
$730

[砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
$650

[砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$840

MSI GeForce GTX 1660 Ti Gaming X 6GB GDDR6
$2,399

Cooler Master MWE Gold Series 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
$689

Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
$359

Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
$989

total $8185

新手想問下個砌機list有冇問題同改善空間
主要用途都係睇下片 打下lol之流既類
有錯請指教

2 x16 plz

full budget?

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x ASUS ROG STRIX Z490-E GAMING ATX
價錢：$2,499

1 x G.Skill Trident Z RGB Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C17 F4-3600C17D-32GTZR
價錢：$1,730

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,349

1 x ASUS ROG Thor 850W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,620

1 x ASUS TUF Gaming GT501 E-ATX Case
價錢：$1,399

1 x ASUS TUF Gaming LC 240 RGB CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,886

咁多位師兄想問下，咁樣砌ok?
顯示卡等Asus 3080

大概8千左右

最好同款同size

我想問可唔可以砌住一部itx機箱冇顯示咭嘅電腦
用住先 跟住3070 出咗先裝入去
電腦白痴零經驗

why not
揀intel

有冇windows 10 2004用家經常會畫面freeze

想問呢條list 個供電同埋機箱size 係咪support到3070 想由mac轉會

真係第一次掂window 想試吓4k

新手想請問，顯示卡一般要幾勁先夠？
GTX30系列出左再買會唔會平d？
筆直7000-8000夠唔夠剪片（1080P）打機高清＋順＋144hz？

輕輕一推

勸你買i7+750w火牛

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,529

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce GTX™ 1660 Ti OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,256

上3條 只會單通道

用住stock cooler先

唔好意思 見到悠二list 最多都係去到i7+650w 750w係咪求其揀一個得

你無限筆直？

計埋張卡 10-15k 吧

上面漏咗個cooler

細佬想出部新機，筆直約$15000
剩係打機，會玩下大作(4k)，通常打下witcher3&gta5，唔打fps
追求唔錯畫質同埋會睇netflix(4k)
小弟電腦知識一般，通常唔會upgrade電腦，用幾年就成部換
唔會搞超頻/跑分，剩係打下機睇下戲，冇特別信仰
黎緊會買埋27gn950呢隻mon
下面呢條list求大家狠評

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,149

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC
價錢：$1,650

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x ASUS ROG Strix LC 240 240MM CPU liquid cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,425

15k 但你己經16k

爆少少筆直(about ~1k)我都OK的，巴打點睇呢條list

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$1,399

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,349

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x ASUS ROG Strix LC 240 240MM CPU liquid cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,883

唔該哂我參考下

巴打如果我一定係用lan線上網
塊mb轉冇wifi version o唔ok
唔該哂

ok

舊機中間換過幾次件, 想黎次升時代, 中度打機
有無巴打指教下

現時 ==> 想換
CPU: i5-4440 Haswell ===> r5 3600 / r7 3700x
BM: MSI B85M-E45 B85 ===> MSI MPG B550 GAMING CARBON WIFI ATX
RAM: 中古三叔DDR 3 ===> Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz
Display: MSI GTX 1060
PSU : acbel ipower gold 600w
Case: CM 344-SKN2 Elite ===> 唔知使唔使換
散熱: 無 ===> 唔知有無需要

full budget ?

4-5k到

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,529

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,217

想問下邊到有得賣,3C都唔係好覺眼有入貨

Atx 箱唔換埋atx板？

matx冇問題

怕煩上tuf b550 atx版

CPU liquid cooler 幾耐要換

橫掂個箱都咁撚大

x Intel® Core™ i9-10900KF
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG STRIX Z490-H GAMING ATX
價錢：$1,999

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — White
價錢：$1,399

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,610

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,588

咁樣有冇問題

巴打可唔可以推介埋一個matx機箱
屌睇睇下發覺真係好撚大
但matx應該都放得入3080嗎?

做乜啫你

其實我係想問我個list 咁樣O唔OK 你呢個兩粒U都放曬落去

本身意思係cpu選擇是但一粒都ok

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X (預訂)
價錢：$999

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,297

5k budget砌咩鬼3600呀 咪點錯路啦
3300x夠做 你顯示卡都唔配俾人想點

樓主冇講要換gpu😂😂😂

佢本身有張1060同金牛
咪將啲budget搬去cpu到囉

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Thermaltake Toughram RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
價錢：$1,399

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,349

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x ASUS ROG Strix LC 240 240MM CPU liquid cooler
價錢：$999

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,573

新手想整部玩flight sim
budget 其實15k 但有鬆動 唔大問題
唔使光污染 想靜同細

想問下有無火牛同水冷or風冷推介
顯示卡會用ROG-STRIX-RTX3070-8G-GAMING
箱想用NR200P，係咪應該夠入？

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x ASUS ROG STRIX Z490-I GAMING Mini-ITX
價錢：$2,519

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

2 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$2,698

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,415

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,086

sor9眼殘 重新嚟過條list
ssd同你upgrade做1tb 我估你都無咁大需要用到3700x
有多嘅budget轉翻隻靚仔殼 想要燈可轉 Cool媽嘅MB311L
加埋隻pure rock 少少地 3600夠做

水冷Arctic 240 / 280
睇你想唔想打棟張卡

係咪我表達得太差
我淨係想問 ===> 個o的咁換 / 使唔使換

我已有samsung evo 1tb 同一隻seagate 4 tb

1. u上3600/3700x 睇budget上
2. mb睇你有冇io要求 冇io要求上asus b450m pro gaming s
3. ram可以繼續crucial
4. case建議換下 而家入門matx箱好左
5. 冇budget stock cooler

6600蚊 買2080s 點解唔買3080

咁咪慳翻個千蚊
有需要可以等下3060 我自己都會轉 預用四五年

唔該巴打
u係咪有budget都推上去3700x ?
i/o係咪指插頭?

係
所以我升到其他件等多1-2年換30卡

有budget就上3700x

io睇你有冇需求上多sata ssd/ hdd, m.2 ? 另外會不會care底板背板io少🙄🙄🙄🙄🙄

機箱front panel咁岩壞左想順便換個新既

大家點睇antec p120 crystal呢隻？

個人比較中意四四方方，前面無網孔既

CPU散熱用緊CRYORIG R1 Universal，都幾高下

budget <1000 有冇其他推介？

DEFINE C

好似幾好，但我係台灣好似冇咩貨
上網睇左3間大鋪都冇
搵多一陣先
唔該哂巴打

DEFINE 7 COMPACT

想問下擺係電腦枱面既喇叭有咩推薦? 預算大概$500度 多小小都可以

係法奧砌左部新機未裝window

返黎插齊晒野想裝window
冇畫面可以點解決?

Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Gigabyte H310M S2H 2.0 Micro-ATX
ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

禁錯係要3080

搵悠二

本身有冇上埋砌機服務？😞😞😞

咁夜搵佢唔到
入唔到BIOS

有
砌好晒送黎
插usb 裝window
插好晒野滿心歡喜

hdmi/dp線插咗喺邊

HDMI點插

display card

風扇有冇轉

有
岩岩拆左個ram 出黎再裝
問題解決左

compact好似有啲太窄了
驚放唔到散熱

定係換埋水冷好呢
窮呀無錢啦

得
D15都放得落

thank you bro

未幫襯過想問下佢砌完唔會插野著下機架咩

差0.7mm#please#mous
真係岩岩好

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250
1 x ASUS PRIME H410M-E Micro-ATX
價錢：$650
2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500
1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520
1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530
1 x ASUS ROG Strix GeForce® GTX 1650 OC Edition 4GB GDDR6
價錢：$1,299
1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499
1 x Corsair Carbide Series® 100R Window ATX
價錢：$299
1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$136
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $5,763

預算6千以內
請問如果用來剪片執相用, 以上有冇問題?

想問依家買住 1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$450

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,559

到出左3060 再插入去 呢條list 有冇問題

火牛要用膠紙痴住

諗住頂未來5年list, budget ~30K

CPU:
Intel Core I7-10700K 8Core 16Threads up to 5.10GHz 16M $2850

MB:
ASUS 華碩ROG MAXIMUS XII APEX Z490,DDR-4,LGA 1200,Intel 2.5Gb Lan,USB3.2 Gen2,WiFi ax ATX M/B, HK$ 2920

GPU:
RTX 3080 / 3090, 訂到先至算

Ram:
G.SKILL Trident Z Royal Series 32GB (2 x 16GB) 288-Pin RGB DDR4 SDRAM DDR4 3200 (PC4 25600) F4-3200C14D-32GTRS
$1980

SSD:
Samsung 970 EVO PLUS 2TB M.2 SSD(讀:3500MB/s 寫:3300MB/s)
$2980

Cooler:
NZXT Kraken X73 360mm Liquid Cooler with RGB [ NZXT ]
$1400

RGB:
LIAN-LI STIMER PLUS2 4PIN RGB 20CM POWER CABLE
LIAN-LI STIMER PLUS 8PIN RGB 30CM POWER CABLE
$620

Corsair icue ql120*9 + Commander Pro
$2800

PSU:
Super Flower LEADEX III ARGB 80 PLUS Gold 850W Fully Modular POWER SUPPLY (10YRS)
$1200

Case:
LIAN LI O11 Dynamic XL ROG Tower Case
$1499

唔係好明，即係要換？？

淨係裝到SFX, SFX-L牛

我粒10700 offset 0.1v 都Blue screen

即係要Cooler Master V Series™ V550 SFX — 550W 80 PLUS® Gold SFX？ 要散熱？夠w?

咪買ADATA LA

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x SilverStone SFX Series SX500-G 500W Fully-Modular
價錢：$650

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,930

牛轉750w, 你等得3060, 到時見3070,3080去翻正常價就唔會買3060

但係3070 需唔需要用i7配合

想試吓4K 60fps嘅遊戲體驗

3080仲有冇現貨？

g2 有，inno

想搵公版，但炒到幾錢？

公版要自己上官網搶

想加一隻itx用 fan hub/controller求推介

另外而家仲有無人用debug speaker

揾塊有debug led既itx板

想問下硬件建議list有冇排名之分

asus 塊板得 Gen3x2 同得 ALC887
剪片上 32 GB 好啲
btw 你仲有用 DVD ROM ?

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI H410M PRO Micro-ATX
價錢：$610

2 x Crucial 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$950

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x ASUS ROG Strix GeForce® GTX 1650 OC Edition 4GB GDDR6
價錢：$1,299

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$136

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,023

求救買左法奧呢個伏組合

ram換左crucial 8gb ddr4 2666 x2
牛買左Xigmatek Hydra M 650W

冇插顯示卡 而家開機cpu風扇識轉 但mon就no signal

請問，有冇mon係無線連接部主機，
如果有應該叫咩??同點買??
主機係咪要買配件??

買咗兩隻薄嘅靜音風扇...想換咗nr200p機頂原裝果兩隻...但係發覺唔知點樣Mount 上去....巴打有冇方法.

唔係有兩個鐵網之類嘅物體 用來啪上去咩

個組合伏到呢

咁就咪立亂話人伏啦

咁無口德

你講呢個原裝鐵網？就算加埋但係機箱果幾條釘都係太長

做乜野

仲未有呢個技術

thx

原裝鐵網係俾25 mm扇用, 無得較
你用索帯上

好似直情冇位俾我用索帶上diu....

去到台灣宿舍用 遲啲打算升30系display card
主要都係打機用 間中繪圖同剪片

計埋mon budget ~9k HKD
唔知各位師兄有冇mATX 機箱(主要細）同mon 推薦

一係4粒鑼絲位上幾條索帯頂住把扇

正常係Noctua NF-A12x25 PWM 放頂
Noctua NF-A12x15 PWM放底

搵D 10MM既膠粒放係底咪得囉

唔該晒巴打 受教了
係丫, 我仲有用

而家rmx火牛係咪得返白色? 黑色係停產?

係
轉咗廠整

白色貴好多..

真心唔識 想請教

成日見D底版有乜乜乜音效果D

正常就：底版 -> 3.5mm -> 喇叭

如果我Display Card -> HDMI -> Moon -> 3.5mm -> 喇叭

咁最後出黎D 聲係睇邊part既？ 會差好多？

之前睇呢篇文講咁係睇mon

想請教巴打們
用緊A400 240gb,新買左條sn750,第一次玩m.2
3700x + x570 pro wifi
用todo home成個data抄去m.2,set埋boot menu,入唔到windows
索性再format,重裝windows,裝完重開機都係入唔到
csm已開,uefi only
請問點解決,求指教

悠二伏LIST

clear CMOS

鋸扒

換30系

想請教下 新買ssd可以點check有無壞
事緣boot極都裝唔到window落隻ssd

裝WIN搵唔到
BIOS搵唔到

二手戰士既我應該收2070S

miracast有好耐啦喎…

2080TI 4000左右

我就想做到類似miracast咁，
但係可以用係電機電腦度??

我想做到類似咁:
係廳用廳電視機 打機，當有人用廳電視機
我就switch去房個電腦芒度

smartphone 可以用投射，電腦應該都做到?

去台灣先砌

要剪片既加多條8GB RAM
如果唔打機就唔洗要1650用返1050

咁唔換display加埋ram total4000hkd埋唔埋到單？
多謝巴打打救

每隻Display都有Miracast (例如全部都上adapter)，電腦要project去邊隻display咪邊隻囉
不過無論係Miracast定Wireless HDMI盒，問題都係Delay，唔適合打機

要完全lag free就只能行有線，光纖HDMI線入牆
Steam打機嘅話可以研究Steam Streaming：

1 x [砌機優惠]Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400 + ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX + ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 X 2
價錢：$2,620

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,007

巴打萬歲

改平少少
我既話會拎慳左個200將隻HDD轉做3TB
1 x [砌機優惠]Intel i5-10400 + ASUS H410M-E + ADATA 2x8GB 2666MHz
價錢：$2,420

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,807

AMD Ryzen™ 5 3600XT

ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX

ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM

Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5

Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3

ASUS TUF Gaming X3 GeForce GTX™ 1660 Super OC Edition 6GB GDDR6

Corsair CV Series™ CV650 650W

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)

ASUS External Ultra-Thin DVD-RW － Black (SDRW-08D2S-U LITE/BLK/G/AS)
$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
主要畫室內設計圖，玩下lol

宜家隔離緊想check 下條list 有冇問題

遲下打算買3090 ,咁加埋之前 換落既零件, 想用黎砌第部電腦.
想問下用咩底板好?
R7 2700X
RTX 2070 SUPER
750火牛
打算想平平地要張底板算, 因為剩係FOR 睇戲用ONLY
有邊張底板可以塞得落以上既野

咩SSD
咩板

ryzen就嚟出4代，等埋啦

14日冇機已經好慘 等埋4代可能都11月

用afterburner / Radeon app較張5700xt風扇轉速上限50
但佢都不受控制一打機就幾乎轉到70-80%
係正常既？因為接面溫度過左100？

屌好撚煩呀 佢係99-100跳黎跳去 個濕9風扇聲就時大時細

CPU: Ryzen 5 3600
SSD: Kinston A2000 1TB
底版： MSI B450M Mortar Max
牛： Antec NE 550G $599
箱： Cool Ma 311L
Ram : Crucial Ballistix DDR4 3200 8x2
GPU: 1660S

請指教

有咩機箱同1660S 好

以前搵開JUMBO砌機 (我自己對硬件得好少認識, 見用過佢地幾部都無問題, 一直都幫襯佢地)
咁而家唔可以再幫襯佢地, 咁我就想問下大家如果我貪方便買DELL / INTEL O 唔OK??
定係我見旺電仲有間叫SE COMPUTER, 有冇人幫襯過佢地砌機覺得如何??
定大家而家會直接網購FAROLL , 連街都唔出....

SO SORRY 各位巴打絲打, 我幾年先會買一部電腦, 所以咁多野問, 求大家解答下我
(我目標係8000樓下, 打D唔係好要求高既GAME, 都係玩下SIMS同黑色沙漠, 可以用4,5年最好)

talk is cheap
show me the fan curve

我都想問下砌好list 去邊買件好
黃金正都/中央田個d 安唔安全 會唔會比2手野你？

諗住買個24-25吋mon駁Microsoft surface 主要做文書 間唔中打機
2k到3k 有冇咩推薦？

60Hz 8ms 會唔會好差
睇中 P2421D P2418D U2520D
另睇中Asus MX25AQ/VG240YU

acer VG252QP

正都同中央田都冇咩問題
最好每樣件整個後備方案
冇貨個陣唔好聽佢講轉佢推薦個D

想問下 我筆直唔太多 係1920*1080 144hz同2560*1440 60hz 糾結緊 有冇人可以講下邊個會好d? PS 主要文書 有時想玩下 FallGuys Thxxx

黎緊想買新機
主要用黎打機（模擬game好似 anno 1800個d）
同bt 睇戲 （想睇到2k)

預算大約8000左右

會唔會有選擇？定要再俾多d錢？

仲衰,開機連畫面都冇,仲要著埋dram燈

全部網店，實體店都專賣2手野，翻修野，壞野，啲人開到機係好彩。我自己就買電路板，電容，錫條自己焊

巴打真係令人欽莖 近排我都想upgrade 下塊底板，借問邊樹有得買南橋晶片

RTX 3080 正常無炒價，個價係咪大概$5600 左右??
而家個價炒到上$7000，好撚誇喎

10月中 AMD仲要有新卡對撼

最低階係 高階啲本身就6xxx

3080報價

Push

想問下 b150m bazooka 可唔可以用i7 9700
係咪支援lga1151 腳既板都可以裝
依加用緊i5 6600

唔可以, 佢只支援第6/7代 intel cpu, i7 9700係第9代

唔得
intel 基本上係一代u一代板，所以點解啲人咁憎佢
9700 要b360m
連板換就換10代啦

仲諗住淨係升級粒u

兩個溫度可以差成30度

姐係個test廢？

呢隻SSD又平又勁,效能拍得住970 evo plus,衰在無行貨

1080 60hz

中央處理器
AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
$1,529
主機板

主機版
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
$699
記憶體

記憶體
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
$310

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
$310
硬碟機

硬碟機
Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
$309
固態硬碟

固態硬碟
[砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$320
顯示卡

顯示卡
Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
$2,070
電源供應器

電源供應器
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
$499
機箱

機箱
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
$429

總計：$6,475

Budget $6000 左右
主要用途：打機：LOL, PUBG （多數打 LOL）and 執相, 剪片
同埋如果要用 wifi 同藍芽係咪要另外再加 wifi card 同 Bluetooth card?
跪求各位巴打幫手睇吓個 list 有冇問題
利申第一次砌機，想試下自己砌

將3600底板RAM轉做佢個combo
平幾十
SSD建議買大D
HDD唔好用死雞
剪片執相1TB應該唔夠用
toshiba 3TB 5百幾抵玩

未砌過我就建議唔好自己黎
要學由換件開始慢慢黎
一陣機都開唔到棧搞
另外wifi 藍牙買張wifi卡就得
giga個張299

dram單插a2 開機

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
1 x MSI MPG X570 GAMING PLUS ATX
1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 2666 MHZ C16
1 x SilverStone FARA R1 Tempered Glass ATX - White
3 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan (前置)
1 x GeForce GTX 1050 Ti GAMING 4G
用緊啲雜嘜牌火牛 550W, kingston 500GB SSD+1TB HDD

想問問咁多位巴打如果窮撚想買把CPU塔散玩
Around 500蚊筆直有冇好推介?
高度<165mm , 長寬< ~140mm
有冇可能有RGB/LED?
暫時睇啱NH-U12S, Scythe Mugen 5,
ARCTIC Freezer 34 eSports-DUO, Scythe Kotetsu Mark II
邊隻最好? 假如加多少少又要邊隻好?
如果單風扇版可唔可以自己買扣具加多把落去又控到速?
我見其他雙風扇版有得將另一把風扇條線插埋一齊
再落去CPU fan個port
可唔可以就咁買條線combine兩把風扇 插落去?
仲有如果要換零件換咩野先

咁我再執下先 唔該晒

你唔介意屎色一定係u12S最好
點解要度長寬 你已經用緊矮ram啦窩 上雙塔都唔會頂

mb : MSI MAG B550 Tomahawk ATX
Ram : 3200c16

因為未用過塔散，怕 頂住咗
如果加多少少有咩選擇，想大貪啲要埋RGB

無限mugen 5 argb 吧 or aio

500蚊好似好難AIO wo
我見新高登好似有大陸牌子嘅AIO,
應該係ID cooling 定PC Cooler
支那嘢驚漏水不了
呢個價位好似仲有Enermax LIQMAX III 240 AIO
但我上youtube睇過好似話呢間廠銅片會生鏽
同埋我見水冷熱轉換做得唔好衰過風冷
平價水冷價錢拍得上高級風冷
所以先揀買塔散
但重點係窮呀

$7000 樓下

我條list同你好似
我打算買MSI GTX1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB，反正塊版都係msi

要靚一定上AIO
塔RGB呃錢 隻RGB風扇放喺旁邊鬼睇到咩 同埋咁大舊鐵本身就已經唔靚
同埋窮就乖乖地玩翻塔散算

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,529

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $6,964

要matx wifi版上b550

無限五ARGB咪睇到

想問下Define C 同 Define 7 Compact 呢兩個機箱邊個好D
又或者有冇其他推介
$1000樓下 唔要側透玻璃

Define 7 Compact 長D
放到280+ 長卡

alta f1個機箱幾靚

Nr200p用透氣則版or 玻璃則版個分別可以差成8-9度

好合理
玻璃不嬲散唔到熱

本身部機有啲少問題，懷疑同底板有關
有啲想試下換板睇下解唔解決到，咁換板就要換埋U
同埋SSD唔夠用，想加個1TB M.2，另外換個白色機箱

問題
1. 板加U預算兩千蚊樓下，有諗過i5-10400F + MSI H410M Pro 或 Ryzen 3 3300X + Asus B450M Pro S
大家覺得應該點揀?

2. SSD 1TB 一千樓下，係咪都係A2000？定有其他更好選擇？

3. 白色機箱有無介紹？見好多人list嘅Thermaltake S100好似唔錯，仲有無其他介紹？
另外Micro ATX散熱會唔會同ATX分別好大？

本身舊硬件
底版：Asus H170-PRO Gaming
CPU：Intel i7-6700
RAM：G. Skill DDR4 2400MHz 16GB
顯卡：980Ti
SSD：SanDisk Extreme Pro 240GB
火牛：Cooler Master V650

睇#1

有睇，唔太明你嘅意思，可唔可以俾啲意見？

黎緊會用HKBN 2GBS 上網
請問想食全速係咪都要上X板?
請問最平有咩介紹?
List 如下
1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x Kingston KC2500 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$780

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,526

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

用途?
筆直?

ok，sorry

本身部機有啲少問題，懷疑同底板有關
有啲想試下換板睇下解唔解決到，咁換板就要換埋U
同埋SSD唔夠用，想加個1TB M.2，另外換個白色機箱

問題
1. 板加U預算兩千蚊樓下，有諗過i5-10400F + MSI H410M Pro 或 Ryzen 3 3300X + Asus B450M Pro S
大家覺得應該點揀?

2. SSD 1TB 一千樓下，係咪都係A2000？定有其他更好選擇？

3. 白色機箱有無介紹？見好多人list嘅Thermaltake S100好似唔錯，仲有無其他介紹？
另外Micro ATX散熱會唔會同ATX分別好大？

本身舊硬件
底版：Asus H170-PRO Gaming
CPU：Intel i7-6700
RAM：G. Skill DDR4 2400MHz 16GB
Display Card：980Ti
SSD：SanDisk Extreme Pro 240GB
火牛：Cooler Master V650

就算你板全速到
你驚都全速唔到呀
問返遊戲商點解

b450 tuf pro s就全速到啦

打機全速想全速

打機 (PUBG, R6)
筆直 ~10000內連Window

所以咪講睇返樓主問咩
Steam同ubi全部都限速dl驚

咁Down 其他野快D都好呀
用2GBPS 因為板行唔到 好似嘥左咁

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,529

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,074

等3070

依塊板行到2.5g速

姐係要上 b550 先可以裝 wifi card?

直接買wifi 板

等半年

食炒價就買到啦

intel u + amd mb

請問我用緊b350板加R5 1600，最盡可以升邊粒cpu？舊款果既R7 1700/R5 2600係咪冇得買？

冇咩升到級

本身有咩問題先

要intel 定 AMD?

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$850

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,906

你用2400 mhz ram就intel 10400啦,
s100其實都算大個，細atx 少少
平價ssd 唔係a2000 就sn550, sn550 就冇dram

佢個支援表係齊晒，但係我個fd同我講一代板配三代cpu可能會燒板喎。仲聽人講話太廢既板配勁cpu係會有樽頸係塊板道。

感謝

係會有

上3600 冇問題

著機要比較耐先入到bios
關機/restart唔能夠正常完全關機，mon/keybroad/mouse會熄，但部腦(e.g. 機箱燈/風扇會繼續著)

仲有transcend 220s,而家1TB降到$865左右,有Dram,read/write:3,400/1,900 MB/s

新手唔識，Ram個到係點解，兩者有咩關係？

箱個到我睇返個尺寸又真係唔太細
本身用緊Silverstone PS11，S100反而仲闊少少，係矮左同淺左，咁我應該都揀呢個算

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASUS PRIME B460M-K Micro-ATX
價錢：$749

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

總計: $3,288

PS15B好似有白色
想要細matx可以睇下

咁好似仲勁過A2000喎，有無其他缺點？

其實Msi隻H410M Pro同呢隻有咩大分別？
如果我唔洗Raid，係咪H410都夠？

SLC cache無A2000咁大(A2000好似有成>100gb cache),其實transcend 220s已經改左版,未改版前勁唔少(read/write:3500/2800mb/s)

因為amd 你配2400mhz ram個效果係好差，起碼要2933 up咁啦，一般都配3200mhz 以上。3300x 得4core, 10400有6c12t, 4 core 好快淘汰架啦，唔係窮到燶都唔會走去出，10400應該同3600比較，但3600全套會貴好多。10400仲有個好處係涼啲，正常s100 配3風扇原裝散熱都夠做

咁你會建議買邊隻？
SN550又有人話用完SLC比A2000快？

真係冇咩BUDGET先會用H410

好想快d入手3080

OK，咁我應該會出返intel

底板你有無介紹？
完全唔識揀，太多款，H410/B460？
無咩特別要求，唔組Raid，應該只係插條M.2 SSD，Sata SSD同個1TB HDD

正都有
GALAX 7380

你係用黎裝windows定裝game?

裝windows既最好都係揀有Dram好D,齋裝game既話其實無乜所謂,反正讀多過寫

SN550 4K讀寫好過A2000,又係原廠顆粒但無Dram,A2000就有大SLC cache同Dram,但4K讀寫較差

有錢咪b460, 冇錢就h410, 但平價板我個人就唔會買asus Prime 系列，sound chip 仲用緊alc 887, msi 都轉晒alc 892
又唔係用i7 i9 就求其啦

裝Windows + Game
基本上應該咩都裝晒落去，BT就用HDD

上3700x得唔得？我見都係寫65w！

咁Msi B460M Pro應該ok？

都ok 但小心板供電

本身用緊550w牛，想換隻750w牛，遲d再換3070，依兩隻有咩分別？有冇其他750w牛介紹？budget$900左右！thx.

Corsair TX-M Series™ TX750M 80 Plus® Gold 750W Certified PSU

Corsair RM Series™ RM750 — 750 Watt 80 PLUS® Gold Certified Fully Modular PS

有無巴打幫下手？

主要係黎緊裝1000m 想bt順
同會打模擬類型遊戲（唔會打第一身射擊）

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 (預訂)
價錢：$1,529

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,964

有HBM
同有dram接近無分別

啱啱砌緊新機 有兩個問題想問下
1) 個AIO 兩條喉我見佢話要喺3點或6點方向，試過6點位唔太得，於是裝左3點方向. 但係又會頂住條ram (圖三），搞到4條ram 好逼，基本上係全部痴埋一齊
想問d ram會唔會有散熱問題？

2) 有無巴打都係500dx 用 push/pull ? 因為用埋pull fan就會頂住左hard disk 個tray(圖一）... 暫時我係無裝最底嗰個pull fan 先放到個hdd tray(圖二）, 想問有無解決方法

Spec: 3900X, X570-E, Nzxt Z73, 4x8Gb ram, 500dx

Thanks

aio未上齊3把扇

佢應該係裝唔落第三把pull fan

Btw 個hdd tray 應該有得再移入一格？不過個火牛出線位會迫到仆街

hdd應該移走 上m.2

買得呢買板都唔差在換埋隻牛

無問題的
果4PIN俾你穩定d
唔拮都無事

單8pin ok

板仲貴過粒u

關咩事
我用咁耐X570 OR Z390都無拮過果4PIN
咪又長超到

又啱
唔該樓上嘅巴打

人地錢多
加信仰是無價

錢多應該3950x

打機廢呢
比著我一定1090K啦

+1

舊版RMX750得8PIN俾我
我都唔想
遲下換隻1000W玩3090

仲用緊evga g3 750w表示等多一陣先換

岩岩睇返，應該hdd tray真係移盡左
不過如果你係push/pull咁裝你兩把pull扇都夠啦，印象其實唔係差好多

至於ram 問題，轉2條16gb 解決

我想砌$5000budget文書機，依條list $4300！會插埋自己張舊gtx1060，請問重有$700剩加落邊道好？

Intel® Core™ Comet Lake i5-10400 Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200$1339

Asus Prime H410M E M.ATX$640

Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 2666MHz C16 Memory Kit - Black (CMK16GX4M2A2666C16)$579

Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD
SALES
$899

Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Black$399

Antec Neo Eco TUF 550W 80 Plus Bronze$499

你有1060其實出10400F都得
多左d錢可以考慮16GB x2 ram
然後火牛升隻靚仔金牛

真純文書16gb 又真係夠
不過贊成轉隻靚d大watt 數啲火牛第時想換顯示卡/升級都留得返
同埋加個hdd???

1.Budget: 5000-6000
2.用途:打機/剪相機片(可能有4k
3.可接受嘅畫質:高/中 /fps 144
4.mon會用1080 60hz(遲d可能換4k mon)
5. 自己試改良terminalhk 4000蚊list
下面有或字個啲係唔知點選擇好
CPU:i3-9100f
MB: ASRock H310CM-HDV M.ATX 或 Gigabyte H310M H R2.0
Display: MSI gtx 1660 super gddr6 oc
Ram: G.skill value 8gb x 2 2666
PSU: cooler 500W bronze 或 antec NX 550/650w bronze
HDD: seagate 2tb 64mb 7200rpm
SSD: kingston 256gb nvme m.2
Case: Antec vsk
求指教

用咩software 剪片
如果係Adobe premier個D食cpu多D建議你上第10代i3
唔知你會唔會玩blender 個類
如果要架話建議你儲多陣錢等埋3060
1660ti 夠推1080
4k要將畫質down幾個grade
同埋Edit 4k片要m.2先load得順
256GB唔夠
Motherboards h310/h410買msi
gigabyte喺度經常俾人屌
Asrock冇留意
火牛唔好買cooler master

儲多排錢
等10月 amd出zen3 執粒平3600
加多幾舊上2060
加返大張ssd 佢

mon用60hz 點接受144fps?
就算有4k+原生144hz mon
用晒筆直都未必買到

應該我get錯左
我頭先都諗緊同一個問題
4k144hz最低消費都要3080
FPS 144我真係唔get係fps定hz

睇唔明邊度差30度
第一
你afterburner 用緊咩version

第二
你用咩得知個fan speed 扯左上去?
rtss?

第三
你平時打機係咪唔用headset 咁打

筆直？
用途？

新手想體驗下4k 144求問呢條list有咩可以改

1 x [砌機優惠]i7-10700K Tray + ASUS ROG STRIX Z490-H + ADATA D60G 2x16GB 3600MHz
價錢：$6,599

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero (WI-FI) X570 ATX
價錢：$3,339

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA600E 6TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 2TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,850

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Phanteks Revolt X Series 1200W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,980

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Anthracite Grey
價錢：$1,200

1 x ASUS ROG Strix LC 360 RGB All-in-one Liquid CPU cooler
價錢：$1,699

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $25,105

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$3,099

1 x ASUS ROG STRIX Z490-I GAMING Mini-ITX
價錢：$2,519

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Corsair SF Series™ SF750 — 750W 80 PLUS® Platinum SFX
價錢：$1,219

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,615

等3070

係呀裝唔落最低嗰把扇
個tray 已經最入嗰格 啱啱好貼住個radiator

火牛出線已經迫到仆街

目前的溫度同接面溫度打機會差30度
1. 4.6.2
2.因為佢係由靜變好撚嘈，然後睇住接面溫度一過100度就好撚嘈，一落返99就變靜
3.係

junction 上到100? 未上過 唔知 之前個焗爐箱都係99左右

btw fans speed 唔係針junction 黎tune
係就咁 gpu temp 果個
但7nm 積熱

想靜用一個方法就得
afterburner set 做-10 power
唔大電就唔熱

利申長期junction 唔過80度

試埋-10power, 佢照過100度
就係gpu temp得70度左右，其實junction temp 唔過100佢都好靜，所以諗緊係唔係因為junction 過100度所以佢自動變返auto

做咩有amd x570 mb?😂😂😂

已經上左2tb m.2
不過hdd 有啲舊野同慣左用黎裝垃雜野

唔識底板
用法奧個基本list
咁用邊隻好d?

-20
係咁減落去
btw 你咩機箱同埋卡型號

我果張技姦驚明oc
其實+50 都唔破百
只係望到個數上到9x 唔開胃only

買隻sata ssd

你望下cpu 果度你揀左d 咩

屌。明白

Be quiet 500dx
Msi rx5700xt gaming x
唔知上保養可唔可以用呢個原因換卡，可以就換完賣左佢

噴火龍

又再買過

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$960

2 x Crucial 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$950

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $4,988

2條好穩定啲呀

可能會pr/ps
有時會用到autocad/autodesk個類
唔知上i5 9代夠唔夠呢

個風扇睇到我全身好痕

咁想問下其他
散熱果隻一體水冷夠唔夠用？
洗唔洗買埋風扇？
Sound card係咪都要買埋傢？

我張噴唔到

想問下b350m pro4可唔可以上到FireCuda 120 4tb

auto fan有冇試下關左佢

試左，就係關左佢照爆上去先奇怪

要Autocad/autodesk就唔好9代啦
用Intel 10400
同埋點解要用9代幫人清舊貨
9代同10代c同t差太遠
好影響editing既performance
如果你之後換4K mon
建議你用火牛650w
1660ti係推唔起4K
之後應該要再換display card

1 x Intel® Core™ i7-10700K Tray
價錢：$2,970

1 x ASUS TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,740

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3000MHz C15 Memory Kit — Black
價錢：$1,590

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

1 x Cougar Conquer Aluminum Frame Tempered Glass Gaming Case ATX
價錢：$1,899

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM 240mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,150

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,186

2萬內 想問問有冇野需要改？

2皮野都上唔到i9

有asus佶仰？
如果唔係用Corsair h150i或者nzxt z73
同埋想用wifi架就買本身有Wi-Fi嘅motherboard
Soundcard motherboard本身有

2000$ case換平啲就上到10900kf

我想要個箱 用黎J 有冇邊到可以減啲黎上i9?

240壓唔到1090k

1 x Intel® Core™ i9-10900KF
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG STRIX Z490-G GAMING Micro-ATX
價錢：$1,999

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3080 GAMING OC 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Cougar Conquer Aluminum Frame Tempered Glass Gaming Case ATX
價錢：$1,899

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,774

唔該大佬
最後條list咁樣行唔行到大作4k144?

1 x [砌機優惠]i7-10700K Tray + ASUS ROG STRIX Z490-H + ADATA D60G 2x16GB 3600MHz
價錢：$6,599

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA600E 6TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 2TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,850

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Phanteks Revolt X Series 1200W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,980

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Anthracite Grey
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,967

換返3600 ram啦

依條 ram 禁個制就上到 3600 啦

唔係好清楚香港其他3080返左貨未
唔好用tuf 既graphics card
Tuf有前科撻撻聲
Adata sx8200 pro唔好用
佢自從轉左中國紫光之後有好多review話佢成日壞
火牛要咁貴做咩
金牛夠用架啦

30FE版唔係熱導管設計
咁係咪意味可以塞係垂直風道嘅機箱？

粗用ok 啦，都係嗰句睇budget同功能做人，平野就南橋冇散熱同aura sync 嗰啲
上一級就到 b460m mortar / tuf b460m

原來9代同10代有大分別
依家先知

唔該哂大佬

之前講過sx8200 pro 2t係冇事

Ok
其實而家仲有邊間廠有用中國紫光？

想換定依兩樣，等年尾既新amd cpu、板同卡！有冇揀錯？我成日買錯野！

2條List,麻煩幫手睇一睇邊條list好啲，主要4k gaming同玩想玩vr game

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,799

1 x MSI MEG X570 UNIFY ATX
價錢：$2,499

1 x GSkill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-64GTZNC
價錢：$3,430

1 x Seagate SkyHawk Surveillance ST3000VX010 3TB 5900rpm 3.5
價錢：$580

1 x Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 2TB
價錢：$3,599

1 x Gigabyte AORUS Gen4 SSD 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$899

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x FSP Hydro G Pro Series 1000W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,199

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$370

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $25,192
—————————————————————————————

1 x Intel® Core™ i9-10900KF
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG STRIX Z490-E GAMING ATX
價錢：$2,499

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 64GB (4 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — White CMW64GX4M4C3200C16
價錢：$3,180

1 x Seagate SkyHawk Surveillance ST3000VX010 3TB 5900rpm 3.5
價錢：$580

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$3,199

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x FSP Hydro G Pro Series 1000W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,199

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X63 280mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,199

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$370

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $24,493

Thanks!

有ROG信仰？
冇嘅話用TT gf1 850w抵啲

打機一係下面 一係等10月amd出新再睇睇

3080點4K 144HZ
3090都未得

呢個箱就係要買爆rgb，一係上自組水
你整隻arctic freezer玩鳩佢

2皮乖乖玩返好少少spec好過
加多一皮再諗玩rgb

請問Intel 1151同1200插座嘅散熱器係咪共通架?
我本身用係i7 6700嘅Cooler Master 212X應該可以用返落i5 10400F?

隻箱其實係咪好入塵 點打理

有冇巴打係用quadro卡
來緊需要砌部純開工電腦，不過對於正常2080/quadro嘅分別認知唔熟
筆直ard12-15k 有冇巴打有提議用邊張卡做gpu

吸塵機

會用ps ai Indesign cad bim sketchup

冇錢又要想用呢個箱係咁架啦

痴係gpu 底板d塵好難吸

用緊B450M PRO S
想問下岩先我張M.2SSD 由本來2糟換返去1糟而家開網頁好似LAGLAG地咁 開個YOUTUBE得啲框之後再到有圖 係咪我整個時出左咩問題定係我凝住自己裝得唔好有少少幻覺

1 x [砌機優惠]i7-10700K Tray + ASUS ROG STRIX Z490-H + ADATA D60G 2x16GB 3600MHz
價錢：$6,599

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA600E 6TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,260

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x MSI GeForce RTX™ 3080 VENTUS 3X 10GB GDDR6X OC (預訂)
價錢：$6,799

1 x Antec High Current Pro Series HCG Extreme 1000W 80Plus Gold Full Modular
價錢：$1,448

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Anthracite Grey
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $21,084

想問下呢個list 正唔正常？
再想問下買window 起法奧買埋好唔好？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,010

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3080 EAGLE OC 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,574

乜都唔識係法奧撳左個list
10月中想砌部機打機用，筆直預14-16k無信仰，dual mon開到4k 60hz都夠，一邊用黎打機一邊用黎做其他嘢可以播下片掛下手機game都唔定，想知可以點改
想問下3080同3070分別大唔大，係咪換3070都meet到我要求

4K 60fps就3080 3070低一級照計就推唔到 除非你降畫質

咁上面條list有無問題？同埋我10月中先搞，粒U係咪話會降少少價？

未公佈新U就唔會減 所以我唔覺得會平

另外底板我會買PCIE4.0 not b450

即係咁？
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASRock X570 Pro4 ATX
價錢：$1,430

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,010

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3080 EAGLE OC 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,205

差唔多喇 不過買到3080先算

ram俾多少少轉條好D
ssd又唔係970evo

買b550都唔買垃圾asrock

咁轉ASUS?
不過香港都未有得買3080

chrome?😞😞😞

香港點會冇得買3080

炒價買？

你得3600平平地 AORUS ELITE咪算

屌睇真d14k 得3600係咪要俾人笑

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$830

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,390

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3080 EAGLE OC 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,546

呢條先岩

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$830

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,390

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3080 EAGLE OC 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,236

係 CHROME

同埋想問埋直接係法奧買埋同出capital 執差距大唔大？

3c通常多貨啲
但要出去

正都d卡同u貴d 其他唔記得左

咁3080佢地要訂定會炒

炒
7999

出去唔怕，最怕無貨/食炒價

咁都係下個月先算

厚面皮講價大法: 好簡單，你先去一間多數唔會幫襯佢出list，再拎去你想買嗰間問佢做唔做到平過佢，萬試萬寧，帶條女仔去效果更佳

毒撚無女仔frd，唔通租ptgf咩

溝女同砌女一樣 內外都要有

無奶油砌光害用mesh機箱 又或者用側透板但完全無燈

唔明我再講

今代tuf卡做得唔錯喎
樣同上代strix差唔多 heatsink厚多15%

條片嗰張好似係oc嚟喎
同條list嗰張唔同

分別就係多75MHz

硬體加速

mb : asus b550m tuf plus/b450m pro gaming s

換左先出事wo

一就重新安裝過window

屌elit係垃圾，不了

有冇師兄幫手睇睇仲有咩地方要執
Window係咪買埋都ok?

1 x [砌機優惠]i7-10700K Tray + ASUS ROG STRIX Z490-H + ADATA D60G 2x16GB 3600MHz
價錢：$6,599

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA600E 6TB 7200rpm 3.5
價錢：$1,260

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3080 GAMING OC 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Antec High Current Pro Series HCG Extreme 1000W 80Plus Gold Full Modular
價錢：$1,448

1 x Phanteks Eclipse P600S Tempered Glass ATX — Anthracite Grey
價錢：$1,200

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$185

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $22,509

買二手display card 既話係咪都係得肥花？

換新

好 明白
硬體加速未換之前已經熄左 要重裝windows咁由住佢先 廢事DL過哂啲野

唔該哂大佬
望落好好

點睇x570 tomahawk /b550 tomahawk

tomahawk 好野黎

WIN 10買最平買條KEY就OK
USB自己整
你買USB版都唔知係幾多年前既版本

打機唔使好高階 想睇4k野 其實8000蚊嘅list已經好夠做？
利申電腦白痴

4K 用 onboard display 都已經睇到

OEM

我指佢隻usb個win10 版本呀

SSD970 evo同981a分別大唔大？
有d想上970 evo 2tb

用落感覺唔到分別

Ok thanks

13000 包唔包m1

咁同Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 2TB比呢？
4. 0同3. 0好似好大分別

日常用落體感都係冇分別

等zen3買4600
strix or msi b550 itx
ballistix 3600mhz 8gb*2
a2000 1tb
sf750
唔差幾舊水開飯就買x53，差就c14s

要拎多1k 出黎
m1當1600$

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550I AORUS PRO AX Mini-ITX
價錢：$1,549

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x FSP Dagger Pro Series 650W 80 Plus Gold SFX Fully-Modular
價錢：$799

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,247

爆哂筆直

Arctic Liquid Freezer裝唔落的

我當4600唔加價，ncase $1700，3070當$4500，都係爆500蚊

x53了

3600

想問各位大佬 咁樣砌住好唔好 想等 3070

伏撚到

有冇得幫我執一執

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$949

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,145

係咪唔要側透?

買Key咪OEM

我之前都想買 但諗完 勁易封塵唔識打理就算

用緊AMD 宜家顯示卡壞左冇內顯用 所以唔太想用AMD
係唔要側透

筆直太約萬五

amd ryzen 4000 apu

等一排3080肯定會回落到6000
1萬5啱啱好

唔該大佬

1 x AMD Ryzen™ 7 PRO 4750G
價錢：$2,650

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,149

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$868

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,525

屌你果然amd yes

4750g都可以打下機, 層主要等卡用都可以打下
UHD 630打飛機就得

我唔會話你知佢用緊9700k
好似係

請問用usb裝windows 10, 完左第一part安裝要第一次restart個時, 就出藍畫面話缺少winload.efi係咩問題?

好有錢

留名

熱唔熱?
而家用緊WD Gold 6TB熱到仆街

新GPU 無SLI 同 CrossFire
點解老母板仲要2條 PCI-E x16?

各位覺得換邊隻好 u12s vs m22 以溫度為先決既話

U12S

睇說明書

第2條唔係x16來

打機果陣部機display卡長期90%使用率
CPU得10幾%使用率
溫度正常
但係做咩都好LAG點算好
specs
i7 8700k
msi 1070 gaming x
adata ram 3200mhz
asus z370-a
洗左幾多次機都係搞唔掂

psu corsair 650rx

係喎

3090呢？

點洗機法？

我無特別考慮溫度呢方面
full load 50頭左右
涼過東芝隻企業8TB咁..
喺hot plug tray抆出嚟唔會熱到攞唔到上手
氦氣碟優勢掛..唔肯定

無風扇吹住呢個溫度就ok嘅

幾多GB ram?
lag係指打機lag定平時都lag?

用手指重裝win10 del走曬之前果D分區

我打csgo長期90幾usage
但係得70-100幾fps

有冇SET高效能

電源？

係

冇分別
郁隻mouse delay到仆街
fps冇升過

mouse 都有問題似底板事
UPDATE下BIOS?

最新了
係玩csgo 硬係得50-130左右FPS
望地下即就上299FPS 跳幅好大下
玩valorant 就好似無事 但係gpu都係長期90+ 上一百
試過兩三次自己熄左機
唔打機mouse好似冇咩事
一打機feel到好LAG

用咩cpu散熱

giga 又出電子垃圾
得佢一間要轉接on99

3x120 入風定 2x140入風好點揀 老母的決擇

有hdd 3*120
冇hdd 2*140

吹埋hdd?如果係就諗住3進3出

想問下 文書為主 睇netflix youtube 可能會打少少機
依個組合係咪已經足夠？ Budget 5k-6k

1 x AMD Ryzen™️ 5 3500X (預訂)
價錢：$1,110

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$310

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce®️ GTX 1650 SUPER™️ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,645

睇你打幾少機
我覺得zen 2 apu x300慳啲位好過

柒咗 搵番nb 3200 ram

全部入風

亞石tuf3080有冇伏？
聽人講今次表現唔錯
有d想用佢

問一問2060s 待機溫度51算正常溫度？
由佢auto識停轉就可以定係自己較較佢會好啲

下年去美帝
係咪應該自己上amazon買件砌會平過香港砌

差唔多啦，可能你箱太細又焗，打機75度樓下都ok啦

kraken x52

無伏
係焗爐h510i中auto fan speed約70度

5ghz？落幾多電呀
Cmos一次auto一次有無事？

暫時玩fall guys 65到69度到

全部default setting
淨係xmp左條ram

開唔開xmp都係咁

幾耐冇清積塵/換散熱膏？

電腦新手想問 雙mon setting

係咪唔可以兩個都插hdmi?

琴日試過 插完 偵測唔到

我係顯示卡 得一個hdmi

主機板 有一個hdmi 同 dp

冇vga

點搞好 師兄

要插喺display card
唔可以分開

屌想轉intel了
amd好撚多少問題
特別係A卡，真係屌出嚟

傻子才用A卡

等緊3080水鵰

咁我個顯示卡 係咁樣

可以點搞。得一個hdmi

換moon

cpu又冇問題嘅，係打機真係唔夠快姐
冇A盲粉吹到咁撚勁

新手 想問下AMD有咩小問題
近排有諗過砌AMD

都係啲小問題
ram超頻限死要跟fclk
開機偏慢(利申唔介意)
打機仲未追到intel
其他睇彩數嘅嘢就唔提了

不過cpu+底板價錢相對真係平啲嘢

屌，我而家又要用返rx570

我睇法相反，中度打機咁計10400+h410+2666mhz ram平啲，仲有amd 真係熱啲，原裝真係壓唔到，要換散熱又幾舊

點換 其他哥3個 插到moon?

但是唔打機，多工係咪amd 好d?

intel pcb 10代本身改良左 冇咁容易積熱
amd zen2 係cpu內部積熱 製程越細越易出現

熱到仆街

最頂唔順佢用stock setting 個溫度會3x 5x 係咁跳

本身已經官方超到盡出廠 買返來降壓好過

等下Zen3改良PCB好過

不過intel 10nm產品遲少少出desktop版一樣要面對

因為原廠自動超頻緊 可以熄左果D settings

不嬲都講有錢純打機inte

長行3.6ghz 咁? 好白痴打機又要set,
佢stock setting 打機行到4200ghz,
all core 行4200ghz 又會熱過stock setting
最搞野係用hwmonitor 嗰啲睇溫度同amd master睇係唔同

就快冬天啦
唔驚無暖爐
差張3090

香港有冬天㗎咩

有掛
是但啦
而加2080ti加99k再加2k144都夠熱

換個用到display port嘅mon

如果同時開十幾個chrome+其他程式，係咪都係amd 3600會好過intel 10400

咁我想問 我另外哥3個插要點轉換

佢都冇寫係咩

你唔想太熱 就要人手undervol了

本身原廠自動超頻就係比新手唔想自己超頻用 加上3600 stock cooler用料都屎D 點會頂到自動超温度 只能base freq頂到

相同道理 其實intel 10代non k版cpu有比埋調整power limit選項 如果開左 intel stock cooler一樣頂唔到 呢個只係原廠預設開啟或者係由用家決定開唔開

想問有冇人試過電腦插住lan線成日斷？ 但係手機連wifi 又冇問題

未必

3900以上先有分別

等緊Zen 3

dp 咪dp
你自己本身用咩moon

未用過amd
部腦用左8年幾9年，早排燒左motherboard，之後上網google完爬完文砌左人生第一條嘅list
依家十五十六緊intel定amd好

主要做野睇youtube netflix，遲下有d時間玩下steam嘅fifa同flight simulator 2020

AMD Ryzen 5 3600 CPU

MSI微星 MAG B550M Mortar WiFi AM4 mATX MB
MSI微星 GTX1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6 PCI-E Display Card x 1

Kingston M.2 SA2000M8/500G 500GB NVMe Type 2280 SSD (2200MB/s, 2000MB/s) x 1

Toshiba 3.5' 1TB DT01ACA100 7200rpm SATA III 32MB Hard Disk x 1

Crucial BALLISTIX GAMING 黑色 DDR4 3200MHz 16GB Kit RAM (8GB*2, BL2K8G32C16U4B)

Antec NX650 650W 80Plus Bronze Power Supply x 1

Thermaltake S100 TG 黑色 m.ATX Tower Case (Black, Tempered Glass) x 1

等新卡
新cpu

諗緊好唔好用3600+b550頂住先，到時再換u
一係就放棄等3600+b550 / 10400+h470

同埋想問條list洗唔洗加多個風冷

最好要

好
等我再十五十六吓先

一路都係用開mac book黎緊想換desktop
麻煩咁多位手足可唔可以幫下眼 睇下呢條list夠唔夠用？
主要用黎開打機Live,有機會會試下剪片
極少極少機會會玩d 低Quality steam game(唔玩FPS)
麻煩哂大家

Computer Fung?

Ddr2

係咪Ram起碼8GB會好D?

早排有隻賊船牛牛保養完結前一個禮拜壞咗，即刻上代理度換咗隻ax850返嚟，之後就過咗保養，但係個盒仲寫住十年保養可唔可以rma去外國保

真心?

4000收

我真係對desktop無concept

有 唔知咩解究

FormD T1 係唔係放唔落3070 3080？

粒U十二年前

當以為昆人用4k買部10年前spec既機已經好pk既時候...

仲有人仆街過呢個

B460板揀ASROCK B460M Steel Legend/4 x Dimm/2 x M.2/HDMI+DP/Type-C/M.ATX得唔得？我覺得銀色幾特別！

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,584

新手 平時煲劇多，得閒打下機同剪片
想畫質好，4k畫質同144hz流暢度，budget8000上下
請問個list有冇咩可以改，感激不盡🙇🏻‍♂️🙏🏻

有 budget all in 3090

Samsung 980 pro review

新手想問下10400+H410 邊塊H410比較好啲

4k 144要3090啦

Debug LED出CPU
重裝過CPU 插過哂啲線
reset過CMOS
都係唔得 仲係著cpu debug燈
cpu風扇有轉 都冇不斷開機熄機loop
是咪多數都係老母板出事
我嗰粒係9400F 正常應該唔會壞

spec:
9400F
MSI B360M Mortar
Corsair 3000mhz 8x2 gb
2080
NZXT 850w PSU

如果改2k同75hz，個list駛唔駛執🙇🏻‍♂️🙏🏻

CPU：Intel Core I7-10700 Processor 8Core 16Threads up to 4.80 GHz 16M 【BOX/三年保用】

底板：ASROCK B460M Steel Legend/4 x Dimm/2 x M.2/HDMI+DP/Type-C/M.ATX

RAM：Kingston HyperX Fury DDR4 2666MHz 32GB (2x16GB) 散熱片

機箱+火牛+水冷
Thermaltake S300 TG
Thermaltake Toughpower GF1 750W Gold
Thermaltake TH360 ARGB 360MM AIO COOLER

麻煩大家幫我睇睇條list！另外我自己有舊SSD同gtx1060，等3070出再換！

你張3080呢

睇你玩咩驚，3a大作可能唔得
rtx 3060可能得

fd架

新手想砌機，本身想砌amd，上面又話amd好多小問題
係咪應該㨂返intel
個個月都話等新卡新u
本身想咁砌，等新卡

畢直同用途?

budget最盡去到5500 用途 打機不追求畫質 求1080p 60fps
而家咁砌有咩仲可以執 新手第一次砌

1 x [砌機優惠]Intel i5-10400 + ASUS H410M-E + ADATA 2x8GB 2666MHz
價錢：$2,420

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,070

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

總計: $5,528

可唔可以畀多$500
轉
1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

盡量啦 不過多謝巴打

我想問我可以點樣睇自己條Ram行緊咩速度
同埋我可以點樣set埋

win 10最簡單可以係task manager度睇，1係dl cpu-z 睇

主機板 有邊間廠最多made in Taiwan 而唔係支那代工
上網搵好似技嘉最多MIT

如果我想Set個速度係唔係要入BIOS?

yes

Thx Ching

學定clear cmos先，亂set 會開唔到機

我見行緊2133洗唔洗改

2133 應該係amd啦? 即係最慢
用緊咩u 板 ram?

3600
Gigabyte B550M AORUS ELITE
G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB)

去bios 開xmp

岩岩用緊blender modeling緊突然藍mon
更新0% 直接重新開機之後入唔返windows
應該係搵唔返隻SSD
唔知係壞SSD定咩事
洗唔洗買多條sata線試吓佢仲有冇命？

如果電腦急用想聽日砌機
12000budget有咩選擇？平時寫unity同rendering多

當然換到3080係理想 但加陣出面係咪仲一堆炒價？
硬唔硬食好

gigabyte
我之前唔知睇邊度講gigabyte 就咁xmp profile 1 有機會炒，要手動入返profile1 啲數值

屌岩岩插隻win10手指reboot update完就work返

好驚 咁我都唔知改唔改好

睇片學左reset bios 先，唔會爆炸，最簡單方法係關電源，拆左粒電轉頭裝返
試下入去bios 開xmp先啦，真係唔會爆炸

cls
980pro仲平過970pro係咩玩法
mlc同tlc個價真係差咁遠

但個速度真係好吸引

980pro+pcie4.0+rtx3000直讀

4k 144hz 應該要3080 / 3090
仲睇你要玩咩game
問多句 你本身係用緊4k mon?

8000蚊買張3090 都唔得啦...仲4k 144hz

諗住買黎裝game

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,850

1 x Gigabyte Z390 M GAMING Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW32GX4M2C3200C16
價錢：$1,570

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$499

1 x Sapphire NITRO+ RX 5700 XT 8G GDDR6
價錢：$3,549

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$679

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Sharkoon S1000 Window Micro-ATX
價錢：$335

1 x Cooler Master Hyper 212 LED CPU Air Cooler
價錢：$258

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,917

新手砌機求改
用嚟砌hackintosh
不過火牛唔係好識揀
同想機箱細啲靜啲

為左砌hackintosh 砌5700xt不過砌hackintosh 唔係炒人地啲list 會好啲咩？
Btw 有無推薦港台睇邊到學裝hackintosh, 定係都係睇返外國網好啲

部imac用咗好耐想換新
張5700xt必定冇死
係我想用細啲嘅箱先用m板
都有人成功過

香港好似冇人講解hackintosh
台仔睇香教仁 不過佢分享多過教學
要EFI同Guide真係要睇外國網

黑果玩多兩年就玩完

上水冷咪放得落

係咪更新過bios嚟？

冇 前幾日係正常開到但會突然freeze畫面
今日就連開都開唔到

好似所有鵰既都係台灣整

要個game support先得
啲game都未出依個功能

bios自檢第一粒燈咪cpu 個bios傻傻地掛 bios更新試下

不反了 油耳推技嘉用心良苦

每張卡每塊板 都係由台灣大媽辛辛苦苦整出嚟

giga 全自動嫁
大媽最多放入盒咋

啲散熱要大媽裝

huan其實有講過giga板喺台灣點整

宜家連機都開唔到喎 入唔到bios
定有方法可以唔開機更新

係 睇過
大媽好辛苦的

你又好似啱無方法唔入bios更新bios
奇怪在B360 mortar無flash back制但B450 mortar有
所以玩撚完上代理check check

1萬，主要打code或者開vm
本身好少用電腦打機，不過如果打到，都係打steam game，冇追144，普通打到就得

請教一下

3090而家係唔係得giga 有出短卡 （<300mm)

買錯左個伏atx機箱，太細只放短卡

買得3090唔買最勁果張有乜用
換箱啦

咁你等半年啦

我b550m mortar都係卡cpu燈
上代理試由佢擺一陣就過到

唔好咁啦，想打下機

走過啲線煩過閪

再想問多兩樣
750w牛夠唔夠推9900k 加 3090

同埋而家我用master liquid 120lite （箱太細冇位240）
9900k 開埋機箱 待機4x-52度
上5ghz會8x度
係唔係太高
Display用緊msi 2060s gaming x

換箱啦
9900k用120水冷

咁你話要新卡麻

唔夠
850w都係勉強
當3090 400w
99k 280w
未計你其他野

我用x62都上80度
想知120點生存
有限畢直就唔好買最高階野

呢個list 有咩執？
可能用張二手或者廢卡先

120 水冷壓 9900k 5ghz

我覺得直頭低喇
唔降頻點做到

咁你預平年後先買到既
咪買張1650用住先
仲可以拎條數up下其他件
不過下個月有新cpu發佈

有3-slot mode, 點會放唔落

畢直還好

係未試過自己砌機
所以係呢半年開始自己慢慢逐件換，摸索緊

由i5 4460 / R9 270x
換下換下換到咁

先換左2060s，但發覺閂埋機箱cpu會上80度high cut
就換左120

之後4460唔夠我打機同埋畫revit，適逢gen 10出 9900k平左好多，換左上去發現熱到癲，而家係開放式機箱。

閂埋佢上5.0ghz 打機15分鐘上到100度

咁箱加cooler同牛換

開住機箱吹冷氣同風扇

遲早出事

感謝你

牛用1000w係唔係就可以？金同白金有冇分別？

Cooler有冇邊隻推薦
之前有睇過一隻pf240夠唔夠用

1000上鉑唔啦
Cooler最少a仔既240厚 or nzxt ek 果堆280 up款
箱你自己揀啦

乜型號atx機箱？
乜都裝唔到

P300隊張1070ti amp都塞爆左啦

個時係七年前朋友幫我揀
cd room 同放hdd 個位搞到冇左1/3位去放長卡
同時又頂住我換佢front panel風扇
機頂又冇風扇位

最濕鳩係佢usb 2.0同 3.0條線痴埋一齊
我插得3.0又插唔撚到2.0
自我閹割左不手usb

*閹割一半usb

用左7年都唔捨得換
用3090用到咁寒酸

最緊要係一開始未識砌機
唔敢咁大動作
成日見到好多人diy搞到燒底板
一直都覺得砌機好可怕
出面又多黑店

不過上一次換底板同u都差唔多等於拆晒再砌一次
應該可以試試，而家開機箱好撚多塵

我都懶左兩年個R6 d塵加埋狗喵毛
諗緊成個箱換定爆開佢洗算

3080依加普遍炒貴幾多成?

貴2千至3千
即係炒貴4至5成

o.....
咁3070都可以預出年年中再買
順便等埋出3070super

今次真係多謝intel啦

有睇過
不過見其他人用技嘉就無事
我一用技嘉同msi就好易中招

不過之前睇完條片 又好想再試下買返嘉技

其實有無事都係睇手神
不過技姦鳩堆料同bios柒係事實

技嘉堆料依樣真
之前見佢啲x570 堆到癡q線咁

黎緊買3090 技嘉有貨都會諗諗

幫阿女買電腦, 我間唔中會借部機o黎執下相, 阿女會玩minecraft, 我就玩下STEAM 舊/indie game, medium/1080/60fps就夠, 預用5年, 請問下面個list有冇大問題?

係鳩堆料啊
B550m aorus啲vrm咪俾佢堆到過哂熱變咗垃圾啊
加埋代理聯強咁撚西 真係要諗諗

聯強代理 我當佢無保就算
勁戇尻

同油耳新買就有保啦
giga只買高級野
elite個啲垃圾不了

慢慢就會多架啦
新野俾d時間
再講 又要等evga又要等zen3都唔知幾時先砌到出黎

想問吓巴打們,其實6700k同7700技術上到底有咩分別,我做一樣嘅工作7700爆哂使用率,但我朋友粒6700k先91%

美森Sabrent Rocket 1TB QLC,TLC同Gen 4 SSD分別有US$20,30,40 coupon優惠,幾抵下,仲免運到HK

3k收返張2080ti咪啱啱好囉

用4650g玩3d game開最低畫質都未必可以60fps
換張1650super已經可以比阿女開光追玩Minecraft

剩300蚊可以買個塔散玩下

sor,上面打錯字:唔係「換」,係「用張1650s」
同埋你要執相,jit出嚟個200幾蚊加少少買返個hdd,keep 相
或者用嚟上1660

唔該你先
如果個list 1650 super 換 2060點睇？我見2060最平都係2400左右, 呢個budget都仲可以，2060 super就out budget了
同埋好糾結唔知應該用i5-10400定係R5-3600

hdd應該唔會加了, 本身已經有nas兼再mirror一份去google drive

1 x Intel® Core™ i9-10900KF
價錢：$3,799

1 x Gigabyte Z490 AORUS MASTER ATX
價錢：$3,450

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,690

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$799

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Super Flower Leadex Platinum Series 1000W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,699

1 x Cooler Master MasterCase H500P
價錢：$1,450

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $24,453

想問下呢條list如何？有冇地方要執一執

afford到2060當然會好D,不過要睇返你用咩mon
1080+60hz用2060就多舊魚
至於粒U,都明你點解15/16咁
打機: 10400>3600
執相: 3600>10400

熱到煎牛扒好冇

3090會唔會太快熟

利用上升熱風 整牛肉乾

我見2060 絕大部分GAME都可以max +1080p 60fps, 諗住至少享受左呢一段時間先, 同埋尋日多手訂左oculus quest 2.....

我諗我都係用intel好D, 想問ram 2666 c16同c19分別大唔大?

24453

你咩原因想upgrade ?
RAM 加左未 ?
一郁CPU 基本上都

張display好似壞壞地
有時會花mon閃下咁
Ram ddr3 16gb
又無筆直成部換住
所以先諗換唔換住display先
其他野收皮先一次過upgrade

今日腦場3080都炒到10算

起碼玩到過年後

7000 一張3080 現貨

3090都無咁炒得甘

7000呢個價位不如買番2080ti

等3070好過啦4000姐

3070 你估代理唔keep 住炒?

近排係度求左張list唔該晒

但有個白痴問題
黎緊會買1個ssd 1個hdd

因為會時常bt
想問下如果bt（好似utorrent)程式裝落ssd
download 預設路徑係hdd

咁會唔會ok(因為d人話唔好用ssd bt)
堅唔識，如果太白痴請勿見怪

我覺得3060 3070呢哋甜品卡可能炒得仲勁

跌左？我見price d 鋪標緊9000

不嬲都係 唔洗覺得

而家用緊2條8GB 3600 ram
用左2年想upgrade
咁好彩朋友多左2條8GB但係3000既ram
想問下咁樣得唔得 到時係咪4條都變3000?

仲會俾礦佬猴住添
3080貴反而唔太會

不建議咁做

嚟緊想用X570 tomahawk搭2組3200/3600crucial ballistix (4*16)
係咪有機會開唔到？
轉Intel反而唔會有事？

點會

我意思係開唔到XMP上唔到3200/3600要自己嚟

我用緊ryzen 3600 +2060, 1080p 75hz mon 啱啱好
1660s 一定好多驚開唔到最高
c越細越快,16同19差2，3%咁上下啦
1% low 都高啲咁囉
差唔多錢一定有細買細

門濫低D多左人買仲好炒

Zen2改善哂啦
唔好買多過3600都應該冇咩問題

玩埋VR,唔洗諗,直上2060
火牛都要跟住上,600w左右就夠
要留意返,法奧個10400優惠package配垃圾adata裸體ram

都係嗰句，一分錢一分貨，唔差嗰幾百蚊救命就買靚少少件，玩起上黎心情都爽啲

求解答

巧西利牙

煲水？

想問下早兩日收左張顯示卡 換完卡之後開機嗰陣時會冇左底板個bios咁 即係冇顯示叫你㩒F2 Del嗰啲而係直接黑mon到windows 出歡迎 想問下會係咩問題 因為之前都試過換卡都唔會咁樣
3700x
B550m tuf WiFi plus
Crucial ballistix 8G*4
2080super
650w

clear coms。一開機閪冧狂禁f1/ del之類得唔得

有冇巴打知邊度有呢款Power Cable賣?
要exactly 同圖入面一樣
C13 (公頭) 條線要轉左出
C14 (乸頭) 有螺絲孔

試左唔得 都係直跳歡迎

而家二手2070 super已經去到2800蚊至3500咁上下， 2070s同2080嚟緊仲有冇下跌空間， 3000蚊價位想入返張， 定係等3060s之類

巴打四川人? 好一道水煮魚

係咪開左fast boot?🙄🙄🙄

冇開 換完卡就咁 開機仲好似慢左啲

應該bios setting問題 入bios rest一下

前幾個月唔係個個都AMD YES咩, 冇留意一排, 好似又多番人用INTEL ?

2060買邊張好 技嘉張OC 6G(rev 1.0) 2399有無伏
見之前經驗話出得2.0 即係1.0係有暗病？

睇你咩用途

依家好似bios都入唔到

你用bios flashback function

moon 太舊+ hdmi? 我舊moon 都係咁，但狂禁del 其實入到bios
用dvi就冇問題

個mon都唔舊啦 年頭先買用緊Dp線

bios 都入唔到? 你個卡壞左呀

解決左lu 睇巴哈話n卡個Dp韌體有問題 更新完就冇事

師傅 4k 144wor

想問下唔玩4k係咪冇必要砌3070(主要因為想用番24'mon 27'太大，同埋對畫質冇咩要求），但砌20系列又不如加多少少上黎緊3070,不過用1080 mon咁樣會唔會太浪費，部機想攞黎打planet zoo,flight sim. 呢類game希望玩到4-5年，有冇人可比下意見

不論FS2020定P3D
FHD環境下3070都好有用

Ncase m1 v6 12.7L
Nr200p 18L
細~6L但貴成千銀 好難簡

睇你想用咩散熱

想砌部後備放廳，唔會追效能，所以散熱不是問題

小弟要求救

前排換咗motherboard同case，之後發現開機個陣會「噠」一聲同埋其中兩把風扇rgb會閃一下，然後用用下會突然好似停電咁直接熄機（隔幾日出現一次，但係打機同run stress test都無事），有無巴打有經驗知係咩事？

放返低個spec先：（紅字係近排換新，其他用咗大概半年）

CPU: R5 3600
Motherboard: gigabyte b550m aorus pro
RAM: adata xpg D60G 3200MHz 8GB x 4
Display card: gigabyte RTX 2070 Super gaming oc 3x 8G
SSD: WD black sn750 1TB + adata xpg sx8200 pro 1TB
PSU: Thermaltake toughpower GF1 750W 80plus gold
Case: cooler master nr400
Cooler: xigmatek aurora 240 rgb aio

請全能既巴打幫幫手

咁買再細啲仲好

cpu+gpu一齊燒？😅😅

AMD 幾時出4系, 想砌機, 諗住3060+AMD 4系砌
定係都係用番INTEL 算, 都叫做打機多既

有無推介

10月8 zen 3
流傳會叫5

用cpu-z 加furmark，另外都試過3D mark 個stress test

希望AMD 又爆大招打INTEL啦, 咁就用戶有福了, 如果佢又牙膏既話, 可能諗番INTEL 了

gigabyte*2
adata*4
6 combos

但係換motherboard 同case之前係咩事都無，開心使用
如果係新motherboard問題應該會開唔到機？佢個情況又不定時無先兆咁出現

amd比d力水 等老黃快少少出個20gb版3080

多10GB ram會唔會食電好多

頂盡多少少姐 750w都比佢食到盡都由鳩佢啦

驚閪咩,香港10個有8個買1000w牛

今次食電唔是話因為g6x ram
到底宜家750w頂唔頂到5年

換完有冇重裝windows 呀

SFX 我都想買1000w

屌佢老味唔夠用直接買個1000w上佢老味

我要挑戰可能性 砌itx

JM9 呢個係mineral oil

有重裝，洗哂本身d野

變身

全部技姦
連登仔反未

冇鳩頭

技姦搵藍channel宣傳

3090真係有d渣

我想問下點解個wifi用唔夠1分鐘就斷線
有陣時仲要連唔到
上網睇晒啲教學跟晒佢哋做都係斷線
請問有咩解決方法，麻煩晒

1 x Intel® Core™ i5-10400F

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING (WI-FI) Micro-ATX

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19

Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6

FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

eagate Barracuda®️ 2TB 7200rpm 256MB 3.5 Inch HDD
be quiet DARK ROCK PRO 4 CPU Fan Cooler $799 1
Cooler Master MASTERFAN MF120 HALO 3IN1 $495 1
Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
Asus TUF GAMING Z490-PLUS (WI-FI) ATX $1799 1
WD Blue™️ SN550 NVMe™️ SSD 1TB M.2 $899 1
Crucial Ballistix RGB 16GB Kit 2x8GB 3600Mhz (Black) $795 2
Intel®️ Core™️ Comet Lake i7-10700F 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200 $2449 1
ANTEC DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case $539 1
ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (需訂貨)

過兩日等新機到

技嘉個飛線長遠會有咩問題？
見到有啲人屌呢樣嘢

10700F用Z490

推唔盡?

CPU冇得超
用Z490做咩
超RAM

玩咩game先3A大作2k144唔洗諗，LOL ，cs go 個啲就得

比你參考下
如果唔急既建議你唔好買1650s ，等多排（可能兩三個月）等3070出好過

要正常價買到差唔多半年啦

想問下哩排部腦成日打打下機藍mon出左個:(樣/突然成部hang左

同埋我見工作管理員,我PO張cap圖顯示6/8GB,但係我應該係16GB ram

想問係咪壞左其中一條ram

ram / mb ram slot

唔正常價咪得

我玩LOL同 football manager多
依家已經冇電腦成個月 頂唔緊
同埋我display 我打機應該都唔會用到咁勁

咁佢邊有錢

6-7k budget用3070已經冇咗一半去 計埋3070起碼要用i5/3600去推加埋底板又冇咗2k 剩低1k點夠砌

小弟想砌機睇下有冇問題, 舊機用左無耐就壞, 所以SSD同RAM卡用返舊件。

舊件:-
G.Skill Aegis 8 GB (1 x 8 GB) DDR4-3000 CL16 Memory x2
Western Digital Green 240 GB M.2-2280 Solid State Drive

新件:-
Intel Core i5-10400 box $1280
MSI MAG B460M Mortar DDR4 LGA-1200 M.ATX M/B $890
ASUS TUF3 GTX1660S O6G Gaming Super 6GB GDDR6 $2070
Antec NeoEco Gold NE500G ZEN GB 500W 80Plus Gold $479
Antec VSK10-WINDOW Micro-ATX case $200
Total: 4919

Budget: 6000

用途:
1. 打機, DEATH STRANDING, MON HUN WORLD, 3A大作, 但唔要求極致畫質, 一般就OKAY
2. 文書工作
3. 睇YOUTUBE, 片等等
4. 希望5年UPGRADE一次

希望咁多位巴打幫手睇睇有冇問題, 可以正常使用, 唔藍屏, 唔CLASH, 唔自動關機就得, 謝謝。

我記錯左3070 係3xxx我收皮

60都未必買到

依條友叫佢收皮啦

2K mon打LOL 睇人出招清D會勁D架?
我要高frame唔撚好?

部機平時上網無事 但一打機就會黑屏 自動成部機boot機 大家覺得係顯卡定火牛出事

你係咪肯定ram 冇壞先
240gb ssd 應該唔會夠用呀

display 唔好買 tuf 其他都 ok
你仲有筆直唔換個好啲機箱同買多個 cpu 散熱?

其實重有少少budget不如換埋SSD？ 因為你條SSD細得嚟都幾慢下... 雖然係M.2但都係行SATA 重要冇HDD得條240GBSSD邊夠用 而且而家SSD咁平 買完SSD剩低嘅就睇下升唔升2060

1650s最平先千三...3070平極都四千, 比條毛

5年唔換機如果我黎就用舊卡/買張2手1060頂到3060出，半年應該ok

Sor無跟規舉

火牛：silverstone srider titanium 800w
顯卡：MSI 1080 Gaming X 8G
底板同CPU真係唔記得了 成四五年前
相 我影來都無咩用 真係唔會睇到咩

今日開唔到機 換左條火牛線就開到機 但一開遊戲就即黑屏 REBOOT

大家有無咩頭水 唔該曬

樓主個budget未爆，同埋都話記錯價錢

諗下 其實兩個都有可能 身邊又無另一部機係手 有無方法可以試到

其實你係咪真係有必要/好想用Samsung SSD同 80Plus Gold Fully Modular火牛？ 因為1650Super都真係幾難頂到5年 不如SSD同火牛cut少少加埋剩低嘅攞盡7k買張靚啲嘅顯示卡實際啲

似乎唔係ram mb cpu事

係咪水冷安裝得唔好？

風扇有接去正確位置？

應該有條ram認唔到 重新安裝過

似乎換粒i7+ram好過,佢要模擬器多開
多數玩lol/football management要張顯示卡咁勁做咩?
ssd轉kingston a2000又可以嘔多3XX蚊出黎

我諗著買1650S 但其他巴打睇我條LIST 有冇評分

都係 咁其實轉Ryzen 3700X啦 重抵屌

3090個提升幅度冇想像中咁多
要去到8k gaming先睇到分別

比D時間DLSS

睇3080 20g 賣幾多錢先知有冇價值

想性能同 970 EVO Plus差唔多嘅咪WD Black SN750 已經平咗成3舊水 或者只係想要平嘅咪Kingston A2000/WD Blue SN550 又平多少少 大路嘅SSD都係呢啲

zen3 越傳越有擠牙膏既蹟象
10月8日之後3950x究竟抵唔抵屌

乜都唔識就intel 啦

玩模擬器多開可以睇下

強國D工作室十之八九係咁玩法

不如我俾條list你參考一下
1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2450
1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$699
2 x Crucial 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$950
1 x WD Black™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$499
1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330
1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80
總計: $6,507

跟住剩低嘅買機箱同CPU散熱
因為你長開ANDROID 模擬器掛機 + 多開chrome分頁係幾食CPU同RAM 所以RAM比孖條16GB會好啲
而且你玩Football Manger LOL 呢類Game所以冇必要衝高MHz RAM同勁嘅Display Card SSD同火牛都cut咗600幾
不過2k真係唔夠玩

睇多次#1

1 x Intel® Core™ i9-10900KF
價錢：$3,799

1 x ASUS ROG MAXIMUS XII EXTREME Z490 E-ATX
價錢：$5,699

2 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$3,380

1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T4TALE6L4 4TB 7200RPM 256MB 3.5
價錢：$928

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
價錢：$1,499

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$7,399

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$999

1 x Lian Li PC-O11 Dynamic Tempered Glass — White
價錢：$1,280

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

2 x Cooler Master MasterFan SF360R ARGB 360mm Case Fan
價錢：$790

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $29,041

想趁30系顯示卡出砌條新女平時70%打機 30%做文書野 會體驗下4K 大作既感覺電腦知識好一般 所以執條List上黎俾巴打望望有無問題budget $30000左右

會揀呢塊板係因為華碩Bios好似穩啲 而呢塊板”疑似”係唯一一塊華碩有落Pcie 4.0料既板我又想11代intel出既時候可以唔換板咁升級 如果唔係其實我prefer “Hero”/“Formula”又唔想考慮技姦個啲 巴打們覺得我落返去Hero個啲定照樣用呢塊好ssd都可以換返Samsung 970 plus求救

請問想1-2日內出機
搵悠二or飛馬or其他舖較好

繪圖主機list

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$850

2 x Kingston Value RAM Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$520

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x Leadtek Quadro P2200 5GB Workstation Graphic Card
價錢：$3,780

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,847

塊板咁正,寫到明啱玩水冷
仲買一體式cpu cooler?
姑媽風扇都唔好要
做咩買windows?你本身冇機用咩? 用返條key落新機咪得
呢度$4K夠你玩自組水冷

其實自己唔玩4k 等唔等3080 20gb版好似都冇咩分別咁

好似冇PCIe 4.0喎

11代u 先會有

專登去check下係咪我記錯

fractal design爆玻璃係咪可以直接搵佢地寄過塊
定係都要去felton

felton

收到，多謝巴打

ram冇事，因為手機模擬器仲可以多開到12gb

ssd會買過條

多謝巴打

收到，可能會轉2060, 望下先

多謝巴打

係wo, 諗諗先，多謝巴打

趕時間就腦場
想網店快盞自己受氣

換咗3080想換埋PSU
想問FSP AURUM PT 1200W掂唔掂？見佢幾抵屌
要1000w或以上仲有咩好推介？

而家用緊TT GF1 750w

我緊intel
想放棄amd

我都諗緊係唔係似火牛出事多d, 另外水冷頭有跟說明書裝， 都裝得穩陣，風扇係經controller 再出一條argb header 去mb

same

仲要知中低卡多人買
實炒得勁過旗艦款

1 x Seasonic Prime Ultra Titanium 1000W 80 Plus Titanium Full Modular
價錢：$2,389

總計: $2,389

我等緊intel
想放棄amd

起馬半年後

intel yes

3080啫
唔需要super/ti

只係想2k 165hz

換u先

等緊intel
垃圾amd

好撚貴 有無啲一千中嘅推介

想問重新安裝姐係點,要裝D咩software認佢?定就咁係底板再吉過落去

2k玩到悶了

99k仲有心有力
我都想換

1 x Seasonic Prime Ultra Platinum 1000W 80 Plus Platinum Full Modular
價錢：$1,749

1 x Phanteks Revolt X Series 1000W 80 Plus Platinum Fully-Modular
價錢：$1,850

1 x Antec Signature Series SP-1000 80 Plus Platinum 1000W Fully-Modular
價錢：$1,799

總計: $5,398

買得1000w就唔好再用金牛
請上白金以上

而家只係想推盡fi27q-p

等下代Intel有PCI-E 4.0

畀amd玩到就死
特別係張卡

等咁耐rtx 30 series 唔差在等埋zen 3

你望望超級花1200w先啦
千8炸

關粒u事
唔關PCIe事

A卡

超級花幾多年保？

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $989
CPU
- AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1499 SALES
$1630
主機板
- ASUS TUF B450M-PLUS GAMING $639 SALES
$999
顯示卡
- ASUS Dual GeForce® RTX 2070 SUPER™ EVO OC 8GB GDDR6 (缺貨中) $4450 SALES
$4850
RAM
- Crucial Ballistix RGB 16GB Kit 2x8GB 3600Mhz (Black) $795 SALES
$840
火牛
- FSP Raider II 650W 80 PLUS Silver PSU $549
HDD
- Seagate Barracuda® 2TB 7200rpm 256MB 3.5 Inch HDD $430
SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $530 SALES
$699
機箱
- Phanteks Eclipse P360X RGB Tempered Glass ATX Case $620 SALES
$650
散熱
- ARCTIC Freezer 34 eSports-White $348

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $10849
砌機: $80
總額: $10929

我係T記 copy出黎 我想問顯示卡洗唔洗換第張?同埋有咩地方換下佢會好D 平時玩開GTA 5 等等大作同時開住bluestacks 玩下手機GAME Budget 大約一萬左右

十

花都咁平

唔急等下先啦

印象係有幫evga牛牛代工

係
但Seasonic信仰

牛都2389

但無貨
垃圾法奧咁撚平

鈦金黎
好野呀

其實佢咩牛係有貨

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,250

1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$780

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,897

本身想出3600 但係3600+B450 ITX+3200 RAM比10400F+B460 ITX+2666 RAM貴成五舊水，夠我升上2060
求輕屌

Cm 賊船 超級花

cm
火船
花

佢T-T應該有貨
但好似冇入1000w以上嘅T-T
唔通佢自己都知T-T唔掂

HD4850時代已經做工程師

重新安裝過ran

而家就唔好買2070 Super咁搵笨喇 遲下3060都贏佢

3060想人哋等到幾撚時先砌到

咁等埋下代amd啦

你講中了
中低一定炒得勁過高階

我見中田賣FSP個隻1200w白金都係千五 好似仲抵

fsp用料冇咁好
佢一直既用料只係為左過合格線，唔會起過合格線

加多少少，3080

再多少少3090

咁又誇左啲，多1.5倍
依家出2070super 唔係超級大傻仔咩，如果係我去安信借都要上3080

借錢，當然上3090啦
2070s買2手算啦

等30系列？但價錢會唔會差好遠？

借完要還架
畀多1倍錢，得10% 增長，真米皇先出

但係條list會唔會有伏位唔計顯示卡

如果依家想砌邊張顯示卡比較好？如果唔用2070

但係T記乜柒顯示卡都無貨

板轉pro s,
ssd 上1tb
hdd Toshiba dt01 3tb
牛上金牛

正常 20series個幾2個月前已經講停產

3080

3080有冇人砌itx？

90都有

CPU: IntelR Core™ Skylake i7-6700 3.4GHz 8M Cache 4 Core 8 Thread LGA1151
Mother Board: MSI H170 GAMING M3 MSI H170 GAMING M3
RAM: KLEVV DDR4 2x8GB Value Series 2133MHz CL15
PSU: SilverStone Strider Titanium ST80F-TI
CASE: Sharkoon BW9000-W(Black) 黑色
SSD: KLEVV URBANE U610 Series 240GB SSD MLC 2.5 Inch SATA III SSD
DISPLAY CARD: MSI GeForceR GTX 1080 GAMING X 8GB GDDR5X

之前一路打機 都會有時打打下直接黑MON 跟住成部機自動REBOOT 入到WINDOW 但上網睇YOUTUBE都唔會有問題
琴日直程開唔到機 換左條火牛線就開到機 但一開遊戲就即黑屏 REBOOT

大家覺得係火牛供電不穩 搞到REBOOT阿 定 顯卡出事
甚至會唔會係底版SLOT位有問題?

唔該

顯卡出事
因為顯你老母卡

Thanks bro
咁seasonic antec定超級花好啲 見幾間都大廠

antec不了因為都係seasonic代工
花花幾好但信仰唔夠seasonic高

其實我都覺得係顯示卡出事 不過張卡2015定2016年買 都過曬保養 MSI應該唔整

燒furmark test 下
或者睇windows error log 先

唯有一陣落黃金買枝散熱膏 睇下換左顯示卡散熱再轉埋底版顯示卡槽 再燒下furmark睇下咩情況先

請問文書用, 最多玩下XCOM 2, 張LIST會唔會OVER左?
同埋LG MON OK嗎? 唔該

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $989
CPU
- AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1499 SALES
$1630
主機板
- ASUS TUF GAMING B450M-PRO S M.ATX $749 SALES
$799
顯示卡
- ASUS Dual GeForce® RTX 2070 SUPER™ EVO OC 8GB GDDR6 (缺貨中) $4450 SALES
$4850
RAM
- Crucial Ballistix RGB 16GB Kit 2x8GB 3600Mhz (Black) $795 SALES
$840
火牛
- FSP Raider II 650W 80 PLUS Silver PSU $549
HDD
- Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $545
SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160
機箱
- Phanteks Eclipse P360X RGB Tempered Glass ATX Case $620 SALES
$650
散熱
- ARCTIC Freezer 34 eSports-White $348

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $11443
砌機: $80
總額: $11523

咁樣? 金牛係邊隻 新手一D都唔識Sorry顯示卡等30?

金牛=80 PLUS GOLD嘅火牛

你宜家呢隻係silver

請問底版得2個機箱風扇位，係咪有啲一開幾嘅線，叫咩名？ 幾錢到？

想問砌機買嘅 OEM windows 係裝埋, 之後俾條 Key 我?
咁第時我剷機重裝無碟無 usb 點搞?

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $989
CPU
- AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1499 SALES
$1630
主機板
- ASUS TUF GAMING B450M-PRO S M.ATX $749 SALES
$799
顯示卡
- ASUS Dual GeForce® RTX 2070 SUPER™ EVO OC 8GB GDDR6 (缺貨中) $4450 SALES
$4850
RAM
- Crucial Ballistix RGB 16GB Kit 2x8GB 3600Mhz (Black) $795 SALES
$840
火牛
- FSP Hydro GD 650W 80 Plus® Gold PSU $620 SALES
$699
HDD
- Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $545
SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $899 SALES
$1160
機箱
- Phanteks Eclipse P360X RGB Tempered Glass ATX Case $620 SALES
$650
散熱
- ARCTIC Freezer 34 eSports-White $348

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $11514
砌機: $80
總額: $11594

咁樣就岩? 但顯示卡點搞30系列差20系列都一倍

1030 做乜鳩

fan splitter cable?

30蚊到

多鳩餘? 是否不需要用顯示卡?

google search “create windows10 installation media”, 喺Microsoft官網下載個工具自己整隻usb

内顯都勁過1030啦

粒9900k唔知頂到幾耐
當玩5年 得番4年壽命

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,450

1 x MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX
價錢：$1,699

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Antec Performance Series P110 Silent ATX
價錢：$750

1 x Corsair iCUE H100i RGB PRO XT 240mm Liquid CPU Cooler
價錢：$998

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,205

本身想13000左右,但㩒㩒下就去到15000
我想問下呢個List會唔會好伏?主要係想玩VR
而且最好唔好有RGB,成日覺得佢好煩
靜音就最好
隻牛850去推3080會唔會唔夠力?

唔該, 我真係唔識架...
MON有無抵玩的? LG OK?

1080p 是鳩但執個就得

thx 巴打,轉左ram slot,1 3 轉做2 4就認到
應該老母板出左問題?之前個3.5mm 插耳機個洞又係壞左,插耳機冇聲出,宜家要用usb插耳機

intel
online game一定intel

你個cpu cooler有rgb喎
推薦呢隻Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler

1 x Intel® Core™ i5-10600K
價錢：$2,099

1 x MSI MAG Z490 TOMAHAWK ATX
價錢：$1,699

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$690

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Fractal Design Define C ATX CASE
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,089

好好

因為我成日見到有人用呢隻水冷先用佢咋,同埋我個Case冇透明,應該乜色都透唔到出嚟

i5+750W就夠推3080啦?咁真係可以考慮下i5
本身因為一直用開Mac對PC唔熟,覺得換CPU煩,就直接上i7

賊船大路野,穩陣呀嘛
asus recommended psu

intel只買k版u
750用i7都冇問題

因為我完全唔識都唔打算超U/Ram果啲,咁唔係F版都OK咩?

f內顯炸
k先係超頻

22吋1080p 會超細隻，開125%都好細

我知K係For超,所以我就揀咗冇得超又冇內顯嘅F版

喺公司用慣了, 不過24吋都可以

去隔離mon post個list度揀

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,450

1 x ASUS TUF B460M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$999

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,510

小弟平時剪開1080P同4K片，打下lol、totalwar、MHW咁，平身有條SX8200 1TB SSD所以條list係無SSD，想請教隻牛550W夠唔夠推？ 條LIST有咩問題，點改更好？

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,010

1 x ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

總計: $6,166

多謝你意見,我考慮下轉呢塊底版先,因為平啲
但我想Keep返個Case,因為佢講到好隔音咁

依個隔音仲勁

mon post 冇人討論 1080 / 60hz 架

係?我去YouTube睇下先

#1有推薦架
低價高CP推薦表

3080 唔係土地問題我會用atx case

而家係錢既問題

咁兩個Case都係差百零蚊,還好,不過就諗緊好唔好用水冷

塊MB同牛慳到幾舊水已經好開心嘅啦

除左安信，我諗到另一個方法仲好仲平，碌卡，打上卡中心做分期，雖然有手續費，但有回贈又平息，我真係天才

風冷仲安靜過水冷

我係驚太熱啫,因為就算我冇掂PC咁多年,都知張Display Card好很熱

tuf b460 atx 同matx 同價架

窮撚買唔起嗰邊啲推介...

咁cpu cooler 轉u12a
會仲安靜

台幣黎架

想upgrade下部腦 用左5年
現有spec:

火牛: Antec VP-600P 600W
Case: Cooler Master NSE-200-KKN1 N-Series N200 USB 3.0 Micro-ATX Case

budget 1萬
主要打機 睇片睇直播 (會一次過開幾個直播睇)
game畫質最低接受到中 高到就高 不過會prefer流暢>畫質
短期可見會玩: rdr2, cyberpunk 2077
希望用到5年以上 唔玩超頻 唔過熱就得 靜音唔講究 唔要光污染
牌子方面本身冇乜所謂 不過最近係到見到msi卡著火有D驚
同埋見到好多巴打都屌鳩ADATA
講到尾最重要都係穩定耐用

mon:
用緊 benq xl2411z (其實有兩個不過張枱唔夠大擺唔到)
1080p 144hz/120hz 16:9
未壞唔想換住

原有嘅spec可以繼續用就繼續用
咁睇嘅話要換嘅係cpu, 老母板, ram同 graphics card (火牛600W唔知夠唔夠)

亂砌upgrade list:
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASRock B450M Pro4-F Micro-ATX
價錢：$570

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2060 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$3,699

總計: $6,548

想問條list咁樣嘅話有冇問題或者邊到可以改善
唔識玩超頻用AMD會唔會好傻仔
機箱同cpu原裝散熱會唔會唔夠 600W火牛夠唔夠用

玩完3090 gaming oc了

不過嗰個人低階推benq 係咪因為台灣benq 平啲，香港asus lg benq 同價

塊板冇事

I7 換Amd 3600 會唔會唔係咁好

佢用緊個粒4790黎喎...

AMD不一定要超

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,450

1 x ASUS TUF GAMING B460-PLUS ATX
價錢：$1,020

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS TUF GAMING Geforce RTX™ 3080 10GB GDDR6X (預訂)
價錢：$6,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Fractal Design Define C ATX CASE
價錢：$688

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,946

最安靜係咁

未壞你不如等多陣啦

i7 可以行2933mhz 架

咁不如上埋z490+3200ram算

又嚟加多少少系列

b460 都行到2933mhz

但我係法奧個網見唔到有2933 Ram嘅?

同埋想問多樣嘢,就係我見有啲Case係有個架去撐住張Display Card,例如我一開始揀嘅Antec,咁呢張食電獸會唔會都重到要用架?

高科技牙籤

用快筷啦

巴打係指我個mon定係部腦
部腦嘅話我而家玩rdr2最低畫質都會drop fps搞到唔想玩
同埋都想備戰cyberpunk

因為我預一砌好就唔會再打開佢,如果真係重到要用嘢頂住,咁我就唔轉Case啦

當然,如果係悠二度買,買完唔Check下,可能會好撚伏

有無散熱膏介紹 唔該

2.幾kg
買個膠門頂

冇，諗住叫你等下3070 ， 同amd zen3

想問下係咪所有機箱都可以加個防塵網？裝係機箱入面有個網個d?
會唔會阻散熱未裝過
同有無邊隻比較好

想用amd係值得等下
zen3 10月
cyberpunk 11月

mx4

屌,咁撚重㗎?咁我買個Case有支撐好似穩陣好多

3080幾時先番貨
我細佬等我張1080等到頸都長

1.幾
打錯左

阿哥用6K幾
細佬用二手

求推介一款裝win 10/備份用 16gb手指

平平地不求快 要穩定

需要呢啲普通嘢 反而唔識買

1080p 60hz 1080夠佢用啦屌
我2k 144而家好多game都行唔穩

其實我係未用過AMD 係唔係真係好過intel好多?
同埋1080p gaming用3070唔會overkill?

你有錢買3950x以上就係

問咗原來3080就算訂都唔知幾時有,咁睇嚟由佢先,等有現貨先再砌機算

訂定仲好

訂要最少俾半數,而我隻VR都仲未知幾時到,等下先

姐係我都係繼續用intel好d?
但係假設我真係等3070 係咪都係amd好d 因為pcie4.0
新手唔係好識

chur盡張3070佢
rtx on, hdr on

4.0冇咩分別
當然有就用啲

3080災情？

我見訂卡都好似2個月內有貨 6千中
但我好窮 等佢跌落6000樓下先
張980ti再戰1年

收到風超1000mhz會死

有無大佬幫下小弟？

no data 不了

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,525

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x ASUS Dual GeForce® GTX 1660 SUPER™ MINI OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$1,899

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,417

開hdr要插hdmi
而我個mon插hdmi最多開到1080p 60hz
我有冇理解錯

RAM黎講, ADATA係垃圾。
火牛用FSP呢隻已好夠砌。

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS PRIME B460M-K Micro-ATX
價錢：$749

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,726

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,320

1 x ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX
價錢：$850

16GB 先夠餵飽模擬器同chrome呢2個食RAM怪。同埋唔好用ADATA, ADATA係伏黎
1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,857

我愛巴打

因為你要2K +144HZ, 同埋要夠玩5年, 應該2060先岩岩好夠推得郁

1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400 $1,320
1 x ASRock B460M-ITX/ac Mini-ITX $780
2 x [砌機優惠]Kingston Value RAM Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19 $920
1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $860
1 x MSI GeForce RTX 2060 SUPER VENTUS GP OC 8GB GDDR6 $3,339
1 x Cooler Master MWE Bronze V2 550W 80 Plus Bronze $425
1 x Jonsbo U1 PLUS Aluminum ITX 透側版 — Silver $529
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
總計: $8,253

1 x AMD Ryzen™ 5 3600 $1,529
1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX $899
2 x Kingston Value RAM Series 16GB (1 x 16GB) DDR4 SO-Dimm 3200 Mhz C22 1.2V $1,080
1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280 $860
1 x ASUS Dual GeForce® RTX 2060 SUPER™ EVO OC Edition 8GB GDDR6 $3,450
1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver $499
1 x Cougar QBX Ultra-Compact Pro Gaming Mini-ITX $349
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
總計: $8,746
各位大佬求教因為屋企無乜位, 想要ITX箱, 有無好介紹? 同埋未諗定AMD定intel好
用途: 打機, 睇片, 間中剪片, budget 7-9k

呢度好多巴打用AMD之後轉晒風向, 推人用AMD, 自己用INTEL

上面咪講左,仲2K?
2k玩LOL/footbal management好正呀?

咁呢條LIST得唔得先

睇用途的

amd多工好

我自己用左3700X一個月, 多工(同時:打機+睇片+打CODE+CHROME)真係好順
不過我而家開野都會有0.1-0.3秒空白左先開到D野出黎不過都算係可接受

最近個底板壞左

CPU:I7-6700
因為我都急用
究竟換個底板頂住先
定係換3600x

呢個等ms搞掂調配核心機制再講 佢派錯位就有延遲

佢要模擬器多開上i7穩陣D
ram都要加,視乎佢開到幾盡

唔使一定要i7

3700x同樣ok.

條list d錢差唔多到頂
如果用I7會爆budget
如果用i7, 就算用1650 super都超過$7000

如果3700x, 1650super,16gb ram就做到$7000

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$750

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$750

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
價錢：$1,499

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,967

仲有33蚊嘆杯咖啡

[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(250) 睇#1保你全家平安

換晒 腦場直接b450+3600
Z170板買二手又約交收又要驗貨不了